梁卓偉的抗疫論 - 古德明

梁卓偉的抗疫論 - 古德明

一月二十五日，香港偽長官鄭月娥率偽衞生局長陳肇始、偽教育局長楊潤雄、香港大學醫學院長梁卓偉等會見記者，談防範武漢肺炎措施。梁卓偉說：「抗疫須理性，一本於科學，不理政治。」這話擲地有聲，但梁卓偉既曾任偽衞生局副局長及偽行政長官辦公室主任，所言就得按中共語法解釋，即「抗疫無須理性，唯須一本於政治，不理科學」。

所以，一月二十五日，武漢肺炎雖已如火如荼，肆虐全中國，駸駸及於全世界，鄭、陳、楊、梁等記者會上還是一律不戴口罩，一要貫徹偽政府的《禁蒙面法》精神，二怕予人「疫埠」印象。梁卓偉還說：「戴着口罩，就無法講話。」只因這話太過一本於政治，連常理都不合，他一月二十七日才不得不向市民道歉。

此外，為配合偽政府「不能對祖國大陸封關」的愛國原則，梁卓偉一月二十五日還力排眾議說：「封關並非正確、可行的防疫策略。」到了一月二十七日，偽政府不得不局部封關之後，他還是不答記者「應否封關」之問，卻以政治口吻說：「政府可向前多走一步、兩步甚至三步。」這是指應封關還是什麼，玄之又玄，港人自己隨意想像吧。

其實要偽政府多走什麼一步兩步三步，梁卓偉、袁國勇等「不理政治」學者不如少說一句、兩句甚至三句廢話，省卻港人洗耳的麻煩。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

呢D學者最黑人憎就係扮到自己好正義點點點
今日梁卓偉先屌9抗爭者搞到好難團結一齊抗疫

係你唔封關先咁咋
食屎啦 梁卓偉

2020年1月25日，特首記者會上梁卓偉指出當天早上與袁國勇、許樹昌、福田敬二等三位專家商談，三位專家持同一意見，封關並非「正確、可行」的策略。[16]

2020年1月26日，袁國勇接受電台訪問時卻表示不反對封關，惟指會有內地人飛往外地後來港，再轉回內地，他關注封關的成效。[17]

2020年1月29日，就政府於2020年1月30日起關閉部分口岸，袁國勇表示最理想是農曆新年前已阻止內地人來港，不過現實是最佳時機已經過去。新春期間有二、三十萬人到內地，回港人潮可能會輸入更多武漢肺炎到港。他批評，政府在疫症出現之初，決策具前瞻性，但出現首宗確診病例之後，決策就跟不上來。對於有醫護醞釀罷工，袁國勇說，醫護人員不是「怕死」，而是認為若未能阻止疫症在香港蔓延，醫療系統是無法承擔的。

擺埋其他人上台

做得689.777爪牙，唔係人渣係咩

D專家都要肯配合政府至得，梁卓偉話政府要行多兩三步但唔肯講明，記者又唔問清楚佢做乜唔清楚講果兩三步係乜，問梁卓偉做乜咁吞吐，有乜唔可以講楚，呢d唔係政治考慮、怕政府尷尬，係乜？

政府肯定對呢d專家做哂思想工作，曉以大義，乜野顧全大局個d，專家食屎啦